\begin{frame}{Question}
  Compléter le tableau de proportionnalité suivant.\medskip

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={mode=math},stretch=2}
    1,5  & 4,2    & 1      \\
    3,45 & \ldots & \ldots \\
  \end{tblr}
\end{frame}

{\setbeamercolor{background canvas}{bg=colorTer!20}
\begin{frame}{\textit{Correction}}
  C'est un tableau de proportionnalité.\medskip

  \uncover<2->{La première colonne donne le coefficient de proportionnalité.}
  \uncover<3->{
    \begin{align*}
      k & = \frac{3,45}{1,5} \\
      k & = 2,3
    \end{align*}
  }

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={mode=math},stretch=2,column{1}={bg={colorSec!30}}}
    1,5  & 4,2                                             & 1                                             \\
    3,45 & \visible<1-3>{\ldots}\visible<4->{4,2\times2,3} & \visible<1-4>{\ldots}\visible<5->{1\times2,3} \\
  \end{tblr}
\end{frame}
}
{\setbeamercolor{background canvas}{bg=colorTer!20}
\begin{frame}{\textit{Correction}}
  Finalement.\medskip

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={mode=math},stretch=2}
    1,5  & 4,2  & 1   \\
    3,45 & 9,66 & 2,3 \\
  \end{tblr}
\end{frame}
}